# 使用Geyser获得基岩版支持

### 使用Geyser获得基岩版支持

首先确保你已按 [使用Viaproxy进行跨版本](shi-yong-viaproxy-jin-hang-kua-ban-ben.md) 进行操作，因为本篇的实施建立在 [使用Viaproxy进行跨版本](shi-yong-viaproxy-jin-hang-kua-ban-ben.md) 之上 如果你已按跨版本篇进行操作，你可以继续往下看。

### 介绍 <a href="#jie-shao" id="jie-shao"></a>

Geyser：革新您的Minecraft服务器\
让 Minecraft Bedrock Edition 的客户端加入您的 Minecraft Java 服务器。\
什么是Geyser？\
Geyser 是一个允许Minecraft:Bedrock Edition的程序客户端加入Minecraft： Java Edition 服务器的客户端，从而实现两个版本游戏之间真正的交叉游戏。这个项目的最终目标是让 Minecraft: Bedrock Edition 用户加入 Minecraft: Java Edition 服务器。\
它是如何工作的？\
Geyser 是介于 Bedrock 客户端和 Java 服务器之间的翻译器。它从 Bedrock 客户端获取数据，并将其转换成 Java 服务器能理解的格式，反之亦然。Geyser 适用于任何现代 Minecraft 版本，既可以作为插件安装，也可以作为独立程序运行。

### 下载 <a href="#xia-zai" id="xia-zai"></a>

首先，到[Geyser的下载页面](https://geysermc.org/download/)\
然后，点击下载ViaPorxy版本；当然你也可以[点击此处](https://download.geysermc.org/v2/projects/geyser/versions/latest/builds/latest/downloads/viaproxy)通过直链下载

### 启动 <a href="#qi-dong" id="qi-dong"></a>

下载完成后，使用 Ctrl+C键 停止ViaProxy，并将Geyser放入Plugins文件夹，然后重新启动ViaProxy\
启动完成后，再次停止ViaProxy；然后按需求修改Geyser的配置文件，修改完成后再次启动即可。
